---
title: >-
    بخش ۲۱ - ابوعلی رودباری قُدِّسَ سِرُّه
---
# بخش ۲۱ - ابوعلی رودباری قُدِّسَ سِرُّه

<div class="n" id="bn1"><p>آن جناب شیخ احمدبن محمد ابن قاسم بن منصور و ارادتش به جناب شیخ ابوالقاسم جنید بغدادی مشهور است. از قدمای مشایخ و از علمای راسخ است. شیخ ابوعلی کاتب که از کبار متقدمین و محققین است، اخلاص و عقیدت او پذیرفته ودر شأن او گفته که مارَأَیْتُ أجْمَعَ لِعِلْمِ الشَّرِیْعَةِ و الطَّرِیقَةِ و الْحَقِیقَةِ مِنْأبی عَلیّ الرّودباری، غرض، وفاتش در سنهٔ سیصد و بیست و یک و از آن جناب است:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وَحَقِّکَ لانَظَرْتُ لَکَ سِوَاکَا</p></div>
<div class="m2"><p>بِعَیْنِ مَوَدَّةٍ حَتّی أَرَاکا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مَنْلَمْیَکُنْبِکَ فانِیاً عَنْحَظِّهِ</p></div>
<div class="m2"><p>وَعَنِ الهَوَیَ والأُنْسِ بِالأَحْبابِ</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>أو تَیَّمَتْه صائبةٌ جَمَعَت لَه</p></div>
<div class="m2"><p>مَا کانَ مُفْتَرِقا مِنَ الأَسْبابِ</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>فَکَأنَّهُ بَیْنَ المَراتِبِ قائِمٌ</p></div>
<div class="m2"><p>لِمُنالِ حَظٍّ اوَ جَزِیْلِ ثَوابِ</p></div></div>